\SetVersePairs{
  {\item \VSup{69}\Inchoatio{Et}[ ]{e}réxit cornu sa\MediatioIII{lú}{tis }{no}[bis,] in domo David, pué\TerminatioIIIa{\-ri}[ ]{su}i.~\Antiphona}%
    {\item \VSup{69}\Inchoatio{E}[ ]{fez} surgir um poderoso \MediatioIII{Sal}{va}{dor} na casa de Davi, seu ser\TerminatioIIIa{vi}{dor}.~\Antiphona},
  {\item \VSup{70}\Inchoatio{Si}{cut} locútus est per \MediatioIII{os}{ san}{ctó}[rum,] qui a sǽculo sunt, prophetá\TerminatioIIIa{rum}[ ]{e}ius.~\Antiphona}%
    {\item \VSup{70}\Inchoatio{Co}{mo} falara pela boca \MediatioIII{de}{ seus }{san}[tos,] os profetas desde os tempos mais \TerminatioIIIa{an}{ti}gos.~\Antiphona},
  {\item \VSup{71}\Inchoatio{Sa}{lú}tem ex ini\MediatioIII{mí}{cis }{no}[stris,] et de manu ómnium, qui \TerminatioIIIa{o}{dé}runt nos.~\Antiphona}%
    {\item \VSup{71}\Inchoatio{Pa}{ra} salvar-nos do poder dos \MediatioIII{i}{ni}{mi}[gos] e da mão de quantos quantos nos \TerminatioIIIa{o}{dei}am.~\Antiphona},
  {\item \VSup{72}\Inchoatio{Ad}[ ]{fa}ciendam misericórdiam cum \MediatioIII{pá}{tribus }{no}[stris,] et memorári testaménti su\TerminatioIIIa{i}[ ]{san}cti.~\Antiphona}%
    {\item \VSup{72}\Inchoatio{As}{sim} mostrou misericórdia a \MediatioIII{nos}{sos }{pais}[,] recordando a sua santa A\TerminatioIIIa{li}{an}ça.~\Antiphona},
  {\item \VSup{73}\Inchoatio{Iu}{siu}rándum, quod iurávit ad Abraham, \MediatioIII{pa}{trem }{no}[strum,] datúrum \TerminatioIIIa{se}[ ]{no}bis.~\Antiphona}%
    {\item \VSup{73}\Inchoatio{E}[ ]{o} juramento a Abraão, o \MediatioIII{nos}{so }{pai}[,] de con\TerminatioIIIa{ce}{\-der}-nos.~\Antiphona},
  {\item \VSup{74}\Inchoatio{Ut}[ ]{si}ne timóre, de manu inimicórum nostrórum \MediatioIII{li}{be}{rá}[ti,] serviá\TerminatioIIIa{mus}[ ]{il}li.~\Antiphona}%
    {\item \VSup{74}\Inchoatio{Que}[, ]{li}bertos do \MediatioIII{i}{ni}{mi}[go,] a ele nós sirvamos sem \TerminatioIIIa{te}{mor}.~\Antiphona},
  {\item \VSup{75}\Inchoatio{In}[ ]{sanc}titáte et iustítia \MediatioIII{co}{ram }{ip}[so,] ómnibus dié\TerminatioIIIa{bus }{no}\-stris.~\Antiphona}%
    {\item \VSup{75}\Inchoatio{Em}[ ]{san}tidade e em justiça di\MediatioIII{an}{te }{de}[le,] enquanto perdurarem nos\TerminatioIIIa{sos}[ ]{di}as.~\Antiphona},
  {\item \VSup{77}\Inchoatio{Ad}[ ]{dan}dam sciéntiam salútis \MediatioIII{ple}{bi }{e}[ius,] in remissiónem peccatórum \TerminatioIIIa{e}{ó}rum.~\Antiphona}%
    {\item \VSup{77}\Inchoatio{A}{nun}ciando ao seu povo a \MediatioIII{sal}{va}{ção}[,] que está na remissão de seus \TerminatioIIIa{pe}{ca}dos.~\Antiphona},
  {\item \VSup{78}\Inchoatio{Per}[ ]{ví}scera misericórdiæ \MediatioIII{De}{i }{no}[stri,] in quibus visitávit nos Oriens \TerminatioIIIa{ex}[ ]{al}to.~\Antiphona}%
    {\item \VSup{78}\Inchoatio{Pe}{la} bondade e compaixão de \MediatioIII{nos}{so }{Deis}[,] que sobre nós fará brilhar o sol \TerminatioIIIa{nas}{cen}te.~\Antiphona},
  {\item \VSup{79}\Inchoatio{Il}{lu}mináre his, qui in ténebris et in umbra \MediatioIII{mor}{tis }{se}[dent,] ad dirigéndos pedes nostros in vi\TerminatioIIIa{am}[ ]{pa}cis.~\Antiphona}%
    {\item \VSup{79ab}\Inchoatio{Pa}{ra} iluminar a quantos jazem \MediatioIII{en}{tre as }{tre}[vas,] e na sombra da morte estão \TerminatioIIIa{sen}{ta}dos.~\Antiphona
    \item \VSup{79cd}\Inchoatio{E}[ ]{pa}ra dirigir os \MediatioIII{nos}{sos }{pas}[sos,] guiando-os no caminho \TerminatioIIIa{da}[ ]{paz}.~\Antiphona}
}